6成港樓供完是謊言？港人已無力撐樓價...

相信許多朋友都有聽過「三人成虎」的故事，今次就和大家談一談香港樓市都有類似的都市傳說。說的正是許多樓市KOL念茲在茲的「66%香港業主供完樓」，究竟是一廂情願的美麗誤會，抑或誤導？
並非小弟「包拗頸」，而樓市KOL的睇好理由總是破綻百出，例如說港樓有「剛需」；全世界印銀紙，低息環境持續；高失業率對高收入人士影響有限，而低收入人士在樓市「No stake」，最終得出結論是樓價繼續升。

而現實是，去年疫情全球大爆發，環球政府泵水救市，環球各類資產，包括大宗商品、貴金屬都見大漲，各大主要國家的樓價亦錄升幅，唯獨是香港無升跌，反映港樓已經升不起。

至於今次主要想講的66%港人供完樓的終極利好武器，其實出自2016年的人口普查時的問卷調查。當時數據顯示，全港有121.7萬個家庭住在「自置物業」之中，而當中79.9萬戶已無按揭，因此有所謂66%香港家庭供完樓的假象。

事實上，該數字並未包括自置但未供完的出租物業，只要細心再望一望「屋宇單位類型劃分的家庭住戶數」中的分類，就會見到132.9萬個家庭住在「私人永久性房屋」，另有38.4萬個家庭住在資助自置居所房屋，將132.9萬+38.4萬-121.7萬個家庭，得出49.6萬的差額，料該差額多數就是未供完樓的出租自置物業。

而且，2016年至今已有5年，過去數年香港樓市錄得逾25萬一手、二手成交註冊量。因此，無論點計，所謂逾6成家庭供完樓，根本就無可能。
最後，上周四(4日)本欄曾討論過香港家庭負債率已高約88%，今次再補充一點，就是按照經濟學原理，一般家庭負債率以不超過50%為宜，更何況過去數年新盤發展商透過旗下財務公司提供二按，並未計算入內，還有市面上眾多「財仔」，真實家庭負債率應該更高，反映港人已無力再負擔更高的樓價。

唔貼link

咁閪冧未？

尻up好型？

so?

樓市gogogo
日日買日日賺

係有西炎我明，但係只係反映呢一兩年既情況，咁前十年二十年香港家庭儲落既錢呢，你有無計埋，一個家庭可以有一代人support上下兩代人既實力，你去睇下抽新樓同二手樓傾價，d價硬過你條野

幾時跌

其實有另一條數可以對，

2020年3月，金管統計384宗負資產，佔整體銀行按揭0.07%
即係當時市場有54.8萬宗按揭

對比~120萬私樓，居屋40萬伙
54.8/(120+40)，大概得35%樓係有銀行按揭

供得第二層手緊極有限 加點解要劈價賣 頂多市價賣 唔買過主

港樓只升不跌
專家食屎

咁點呀，即係升定跌呀

香港樓價升唔起係因為辣招㩒住

港人已無力再負擔更高的樓價。

大陸人負擔咪得

大把人有做按揭 但收租夠COVER, 果D有無計先

日撚日吹淡風真係辛苦晒, 但樓價都未見跌一蚊

唔係講笑，未供完
但供得好輕鬆

你查到條數是按揭還是住宅按揭only?

按揭包埋車位同店舖，估計負資產來源都是店舖，因為跌得太急
住宅都沒跌一成，做九按理論上都唔會出現負資產。

信正苦喇.. 樓市跌就會出手撐起樓巿架喇.

成個政府上上下下自已炒撚埋一份點會跌

//將132.9萬+38.4萬-121.7萬個家庭，得出49.6萬的差額，料該差額多數就是未供完樓的出租自置物業。//

神邏輯,租俾人=未供完
姐係我供完嘅話我就一定要自住?我兩棟都供完就要呢棟住一日嗰棟住一日?
實際有少少投資頭腦嘅都知,好多人係買咗租俾人,自己另外租屋住

專家食屎.jpg

所以66% 係謊言，可能仲多d

另外，家陣有樓供斷都加按投資啦

HKMA條數只有住宅
有負資產因為銀行職員PLAN

即係用HKMA條數，都9係65%供滿
(你可以拗，財仔按揭MA無計，但正路財仔按佔比會好細)